【疫苗造假】疾控中心主任讚中國疫苗「世上最好」 網民：臉比城牆厚

長春長生疫苗造假事件去年引發社會廣泛關注，全國政協委員、中國疾控中心主任高福，今日在國家衞健委的健康例行發佈會上強調：「總的來講，中國的疫苗應該是世界上最好的疫苗之一，大家不要因為出現問題我們就迴避問題，因為出現問題我們就對自己研發的疫苗失去信心。」隨即惹來網民圍剿。

高福表示，民眾對疫苗有懷疑，不單是中國有這問題，發達國家也有同樣問題。他指出，中國最近一段時間發生一系列的疫苗問題，「我們必須是問題導向，是甚麼問題就解決甚麼問題。」

高福認為，這一系列的疫苗事件純粹是違法犯罪的問題，與其他的犯罪一樣，「比如調包，在座的各位跟您去買東西，你買的是A，給你的是B，這種情況下跟疫苗本身沒有關係，跟民眾是否注射疫苗之間沒有關係」。他又舉出例子，又譬如該整改的並沒有落實，他認為這是擔當和責任的問題，「不光是我們在疫苗預防控制，疫病預防控制單位有這個問題，各行各業，這也是發展中的問題」。

網民講乜：
任小林木雕：中國很多事，不論食品、奶粉、疫苗，都應採取二戰時，美國空軍和降落傘製造商之間的真實故事；讓廠商負責人裝備上身後，親自從飛行中的機身跳下。這個方法實施後，不良率立刻變成零，其他一切監督抽查都是忽悠。

郭洪愷：疫苗出了那麼大的問題，放在別的國家，您這個官階的官員都要道歉辭職的，怎麼還好意思在這裏說胡話啊？！

大概學：標題換成，領導的意思，疫苗可以出問題。因為他把疫苗當商品？
莫問前程hjy：明顯低端紅，高端黑

楊永信主任：但願高主任的子孫後代打中國疫苗也高福高壽......

浪子藍天白雲：臉比城牆厚！

《中國經營報》

假貨比真貨好.jpg

落香港打閪窿頸癌針嗰班對国產疫苗冇信心
應該即時槍決

即係話打到有問題疫苗係你問題，唔關疫苗事

佢屋企人打左幾多?

我們必須是問題導向，是甚麼問題就解決甚麼問題。
殺晒D要打疫苗嘅人就解決問題

打齊美國全套疫苗

用家問題

領導打咗未？

敢問有邊個官員全家係拎住中国藉護照又無外國資產？

大陸閪文化 偷呃擄騙搶
口技世界第一 東莞三十六式
問做雞 誰與爭峰
論外交 有睇周星馳都知啦 嘴炮呀！
屋企煮飯引致霧霾 仲可以防激光
有毒氣體對人體無害
除左騙子咩都假
紙皮豬肉包，豆髮豉油，地溝油，黑心蛋，豬瘟腸
知唔知點解有大頭奶粉呀！
因為大陸閪普遍智商低下
而腦一般同頭既呎吋成正比
點知食完都係朦撚一堆！
仲要有班傻閪唔識欣賞
你估呢啲国家特產邊度都食到咩
走黎食人地既奶 啪人地既針 拆人家庭搶人間屋

渣住本垃圾国護照就屌人要人認中国人
又要仆住搶其他國家護照
死磨爛磨 面皮無限厚 到班畜生拎到
即時又扮愛国 話做中国狗最好
要其他人繼續做隻中国狗要愛国
所以話中国支那賤畜蝗蟲真係幾撚恐怖
無人格無人性唯利是圖
玩個人崇拜 當個小熊維尼係皇帝
做哂太監宮女爭住奶
丫，我唔記得左
中国係最無骨氣既地方，打亂種
滿漢明清乜撚族都有
不過呢 都係中国狗，何必分那麼細

一句 中国又贏呀！